中國現時的狀態，靈魂是1930年日本，肉身則是1930年德國。

幾年前說中國充滿帝國主義思想，沒有太多香港人能夠理解；去日本一個座談會講這個總結，日本人多數亦沒有感覺。日本右翼沒錯是反中，但不是因為自由和人權。因為日本一直攝取中國傳統學問，令他們最終想取代中國成為天朝核心，想反過來將中國本部變成日本朝貢區。有點像《星戰》天行者本來立志對抗黑暗原力，最終墮落為黑武士。

中華世界觀令日本走上軍國道路

日本軍國主義者不是反對天朝格局本身，乃認為天朝秩序很好，只是中國已經失去資格，要由日本統領天朝，才成為幾百年宿敵。江戶時期講中國「明清鼎革」的《華夷變態》，與其說折射了中國情況，不如說反映了日本菁英的精神轉變。《華夷變態》是1732年江戶中期作品，已經是總結。江戶前期，知識菁英的日本主義已經熾盛，有一些提倡「獨尊孔子」，排斥孟子提倡革命；或排斥之後主導中國、混雜佛道的宋明理學；

有一些則提倡古代神道，例如德川家康的學者重臣林羅山，在《本朝神社考》，提倡古神道和神社才是日本根基，又說：「我朝神國也，神道乃王道，自佛法興行後，王道、神道都罷卻去」。

最革命性是山鹿素行的《中朝事實》（1669年），他痛斥日本很多人是「大中華膠」：「愚生中華文明 （日本）之土，未知其美，專嗜外朝（中國）之經典 ，嘐嘐慕其人物，何其放心乎？何其喪志乎？」他將日本視為「中朝」，而中國為「外朝」，不再稱中國為中國。

這本書在現實政治中也很有趣，據說明治時期武將、台灣總督之一的乃木希典就很愛《中朝事實》，將它送給裕仁。明治天皇駕崩後，乃木希典切腹殉君。

與之同期的山崎闇齋，又曾這樣問學生：「如果今日孔子和孟子帶著大軍攻打日本，我們學孔孟之道的人應如何面對？」學生不能回答。山崎闇齋說：「如果我們不幸至此，就唯有拿起武器，與孔孟一戰將之擒獲，這才是孔孟之道﹗」[1]

這條脈絡，最終成為後來的「日帝國主義」，但日帝國主義的模型其實源於中國，來自「孔孟之道」及背後的世界帝國觀。「大東亞共榮圈」實踐起來，只是置換共榮圈領袖，而非整個打破。

二戰後日本知識份子負有戰爭原罪，他們基本無法客觀評論中國；又因歷史脈絡，而錯誤認為軍國主義發源於日本，中國則沒有帝國主義。很多日本知識人以反戰反民族主義為己任，但在其進步議程的監察藍圖，往往欠缺中國這個坐標。

美軍駐守於日本，經常搞出強姦民女事件，導致疑美多於疑中。在不少日本社會賢達眼內，中國反而是維護東亞和平的重要伙伴；有一些人甚至認為中國崛起，將會帶來「亞洲世紀」，亞洲人抬起頭，可以令歐美國家主導的世界更加均衡、更加「多元」。你沒看錯，香港和日本只有幾個鐘飛機路程，但兩者世界觀就是如此南轅北轍。

日本人說過脫亞入歐，但底下「中國性」仍然強烈。例如「勝過歐美」、亞洲人重新抬頭等，就非常泛亞主義。中國現時的狀態，靈魂是1930年日本，肉身則是1930年德國。

中國跟隨日本 進入「珍珠港陷阱」

武漢肺炎爆發後，據報美方認為中國隱瞞疫情達六日以上，令全球包括美國自身有很多人命無辜病死。中國為阻止全球追究責任，遂收買國際組織洋五毛唱讚歌、找同盟國掛起「多謝習大哥」橫額、在網上鼓吹「美國源頭論」、不准別人將肺炎扣連到武漢或者食野味等等。

中國人自己感受到危險，唯有更加膨脹自己，好壯膽和嚇人，卻令自己成為全球排華大合奏的燃料。首先是中國控制到譚德塞和世衛，卻不能塞住天下悠悠眾口，最終反而成為中國自己的醜聞和負資產。譚德塞全程偏坦中國，在全球已成為廣泛國際醜聞，他自身所屬的「提格雷人民解放陣線」黑歷史、早有隱瞞埃塞俄比亞霍亂疫情前科、世衛對台灣不公平等等，亦全抖了出來。

美國近日已出聲，要撤查病毒是否武漢實驗室產物，亦有內部評估美國已進入「珍珠港時刻」。人人都知道日本襲擊珍珠港，導致美國民意全面反日，國家正式參與世界大戰。中國網民和全球親中者，竟然相信中國的數據fake news，認為美國疫情嚴重過中國並沾沾自喜。問題是美國受挫越嚴重，反擊就越恐怖。這次中國令自己也進入「珍珠港時刻」，扮演日本那個位置。不明白日本史，就不能明白今日中國的歷史生態位。

全球對中政策轉移，至今亦因武漢肺炎而累積了全球廣泛民意。親中白左學者仍然以「反歧視」、「病毒不分國界」等等論述自欺欺人，既是視野所限，亦有份將中國推入地獄。

泛亞論、日本軍國主義的內核，也是亞洲人要抗擊歐美帝國殖民主義和歧視，咱要吐氣揚眉。這種自我認同一旦啟動，就不會是官方能夠控制，或者學者做道德文章能夠抑制。

大疫先起，經濟崩潰在後，中共為避免自己遭受人民過激非議，狗急跳牆也只能無可奈何走向「戰狼外交」。這幾個月發展亦不出如此，中共在「被中國人鬧」和「被世界鬧」之間，理所當然選擇後者，是出於內部穩定和保衛政權的本能。最終就導致世界壓力越來越大，也無法控制各種外交行為和文宣的鬥爭性質。

最近中國網絡如微信就流傳多篇《為何XX國渴望回歸中國》的文章，中招者包括蒙古國、越南、印度、果敢特區、哈薩克等國。內容都是關於當地人民跟中國「素有淵源」，其實很想回歸中國云云。

哈薩克反應就很大，國家馬上傳召駐當地中國大使抗議並要求解釋。官方很快就自己刪除文章，但國際影響已成；泰國網民與中國網民亦在twitter打到天昏地暗，事源同樣是泰國網民稱香港台灣是國家，令中國網民上頭；中國人敗走，是因為泰國年輕人根本不當中國人攻擊泰王、揭泰國黑歷史是一回事。我跟泰國的朋友說這件事，他們說現在泰國分成三個陣營，黃衫軍是社會賢達、軍人、既得利益者和保王派；紅衫軍是他信當年吸引的農民階層；近年就多了橙衫軍，他們是年輕人，也可說是「真國族主義者」，在乎泰國共同體多於特定政府和王室，也擁抱西式文化，他們這次就成為取笑中國網民的主力。

中國新建的帝國形象

這些舒緩中國國內壓力的泄憤式外交，將為中國打造出「新國際形象」。中國以前的國際形象，是比蘇聯更正宗的共產陣營領袖和第三世界領袖。之後是悶聲發大財，不干預你國內發展，因而受到其他國家的現實主義者歡迎。現在中國終於將自己對全世界的干預主義和霸權全射出來，本來中國只是干預香港台灣西藏新疆這類「故土」，對西方人來說，這些地方的人怎麼死都不關他們事，只要繼續有廉價勞動力、市場和錢就於願足矣。然而他們發現，自己也同樣受干預，則香港台灣等地的反中議題，對他們亦不再遙遠，「中國威脅」在後瘟疫時代將變得切身。西人以為無關痛癢，但他們的親人朋友這次可能就死於武漢肺炎、可能因疫情而掉了工作、生活質素下降。因為想像的共同體，同胞受害，其他人的世界觀亦不免動搖。Politics is perception, this is real now.

白左會批評全球反華是病毒政治化、種族仇恨，然後站在自以為是的道德高地短嘆長吁道德淪亡，然而對於中國隱瞞疫情、操控世衛的責任，卻是無法應機，也不敢站在「真中間路線」要求中國也應合理賠償，他們不夠膽。

對亞洲各國而言，中國就是1930年的德國。只要在我國內有一些華種、存在一些有中國淵源的人事，原來中國都認為是「未回歸」的領土，那不是威脅我的國家安全？原來李白來自哈薩克就代表哈薩克都要回歸中國，那以前蒙古帝國境內的國家會怎麼想？這跟德國說奧地利人是德意志人，然後德奧合併有甚麼分別？跟捷克斯洛伐克有一些德意志人，納粹就來侵略有甚麼分別？有些人反感說中國是赤納粹，四處談歷史血緣就索取主權領土，不是帝國主義？積極想改變二戰之後的領土主權安排，是不是世界和平的大威脅？納粹要重振德意志榮光，跟中國人普遍想恢復萬邦來朝格局、主導國際秩序，有沒有分別？然後華種在西方，也會因為受到一定歧視，而渴望中國強大，變成一個能干預其他國家，能保護他們安全和利益的帝國。中國與世界之間的衝突，就會這種互動之中不斷強化。

很多人陷在舊框架，就無法承認中國才是問題，而不只是共產黨。文化戀中者，則永遠不承認窮兵黷武是中國傳統，我們來自一套擁有悠久帝國主義傳統的文化。德國文化經過去納粹化，中國文化可沒有。以前的香港人甚至台灣人自認中國人，認為「愛國不愛黨」就安全崇高，以為只認同「文化」就偉光正，問題是這套文化沒有經過淨化，不適切現代文明和當今國際形勢。當「中國」未經過解體、未去清朝化和淨化，擁抱國家實為擁抱罪惡。

香港人會批判英帝國主義、日帝國主義和美帝國主義，卻不了解中帝國主義。從清朝遺老到新儒家到今日的大中國主義者，對中國總是溫情有餘，認識不足。即使深受其害，卻不知苦從何來。此即意識形態之威力。

我們能回去鄧小平體制嗎

那麼香港能回去鄧小平體制嗎？香港應該渴望回到鄧小平體制嗎？

以曾俊華田北俊曾鈺成 （坊間戲稱「3J黨」）那些舊精英為首的中老年人，當然是以此為奮鬥目標。他們利用香港人的普遍惰性，推銷一個死胡同方案：香港要走回中間，爭取一國兩制恢復正常，就一天光哂。

問題是一國兩制有多少空間，取決於中美關係。中美關係經過武漢瘟疫之後，只會更加晦暗不明，走向更黑的深水區。問題是這無異於等候兩大強權發落，等於坐食山崩。積極親美或積極親中，都是看到世將大變，而且付諸行動，值得欣賞；最浪費時間的幻念，卻是爭取一國兩制回到「鄧小平初衷」。大家都知道不會實現。中國沒有誠意，香港人亦看到戲已演完。

愛國不愛黨、理解中國（人）、建設民主中國，已經是明日黃花。很多人不肯面對「中國」此概念即帝國主義，「民主中國」無可能，因為「中國」本身就是擴張和朝貢說，是否定世界應分為不同民族和國家。說要追求民主中國，就好比叫全歐洲先投降給第三帝國，再爭取民主的第三帝國。在大爭之世，香港人要留在國際封鎖線內還是出線外，要大力表態，讓世界

愛國不愛黨、理解中國（人）、建設民主中國，已經是明日黃花。很多人不肯面對「中國」此概念即帝國主義，「民主中國」無可能，因為「中國」本身就是擴張和朝貢說，是否定世界應分為不同民族和國家。說要追求民主中國，就好比叫全歐洲先投降給第三帝國，再爭取民主的第三帝國。在大爭之世，香港人要留在國際封鎖線內還是出線外，要大力表態，讓世界明白。

台灣就一早選擇親美，口罩外交是要融入國際。美國卻不准 Google 光纖接通香港，這說明甚麼？當美中已無法媾和，香港還有可能重置一國兩制？民主中國值得追求嗎？對中國人值得，對香港人卻是戰略自殺。道德上，若我們哀憐被鎮壓的香港同胞，同時卻追求「民主中國」，實在是天大矛盾。反對大東亞共榮圈，卻支持「中國」，怎麼可能？反對美帝國主義，卻無視中帝國主義，是否偽善？今日的大中國主義者，跟昨日的日本軍國主義，有甚麼思想上的分歧？

中國引入民主而不解體，本質性不義還是繼續延長。西藏人和維吾爾人呢？被歧視的兩廣人呢？在中國裡面被消滅的其他民族呢？對世界和平的威脅呢？對其他國家的干預呢？選擇自由的國族之林，還是委身世界帝國，這是香港人內心和外面的功課。

在內，我們是否成為一個國族，擠身於世界？在外，我們是否與自由世界聯合，在中國問題上同心同德？如果我們已押注於「國際戰線」，內在亦必然隨而轉變配合。當我們仍然視中國為歸宿，世界圍堵進行期間，是會更重視還是更忽略香港？

當世界以香港作為放血口介入中國，我們跟中國的關係如何維持？如果我們跟中國關係恢復，又怎可能打到國際戰線？世界局勢已去到令我們客觀上無法再兩面討好，醒目仔時代告終，「香港精神」也將為新一代和新形勢改寫。

註：

[1] 原文：「嘗問群弟子曰：『方今彼邦，以孔子為大將，孟子為副將，牽數萬騎來攻我邦，則吾黨學孔孟之道者為之如何？』弟子咸不能答，曰：『小子不知所為，願聞其說。』曰：『不幸關逢此厄，則吾黨身披堅，手執銳，與之一戰而擒孔孟，以報國恩，此即孔孟之道也。』」

[行動po]香港人日程表更新

今年成為1900年嘅大清

中國似清末

睇完就會明大中華膠幾有問題

原來又係盧斯達

20160618正晶限時批_(節錄)PTT神人chenglap鄭立談香港x台灣x中國

7:50
鄭立:中國人係帝國主義

推
要上熱門

劉仲敬既諸夏思想先係出路
香港要拉廣東做盟友
兩廣獨立加埋香港獨立
只有係呢個情況先可以對抗支那豬
只係低能港豬同連登仔
一個就要同14億賤畜一齊玩民主中國 跟本冇可能只係傻鳩妄想
另一邊就要係NOGUN情況下一個打哂14億賤畜
兩邊都ON99咁

高汁文

推

日本軍國主義要有自身極強嘅道德去支持
但共產黨係毫無道德可言

支那有1930德國工業水平？！
連原子筆個筆尖都係幾年前先做到

On99,真係唔好再對上邊d人有任何幻想，
大陸人係冇任何分離意識嘅傾向

最簡單嘅香港民族論

你就ON9 解放軍落黎你負責頂?

點解要頂？
佢要落嚟咪落

當今天下大勢猶如1900年的晚清

極少量知識分子或有識之士有分離意識
唔少人睇劉仲敬但亦有人睇鄭立
但其實年年有暴動
唔見暴動講話分離
佢地兩類人分得太開

有都冇用，
冇人有聲望、組織能力，
人數太少，不能成氣候，
軍政權牢牢控制係中共手上，
反對派本身已經係少數，
而其中多數人就係算示威、「暴動」
都係唔滿意中共既政策，
而唔係政權嘅本身，
所以除非民不聊生，
否則你唔好對呢個民族、呢個國家有任何幻想

如果中國有朝一日變了顏色，變成一個超級大國，也在世界上稱王稱霸，到處欺負人家，侵略人家，剝削人家，那麼世界人民就應當給中國戴上一頂「社會帝國主義」的帽子，就應當揭露它，反對它，並且同中國人民一道打倒它。
——鄧小平，1974

好文

太抬舉支那
將支那同日本、德國相比係侮辱左兩個國家

不滅習近平 支國唔可能進步
戀棧權力 愛好互鬥
民不順 風不調
危矣

係內外都係120年前既清帝國

中國既情況唔係反對「派」
充其量係異見人士
而會示威 尤會暴動既係好普通好普通既普羅既人
即係大到微博係一個群體
品聰又另一個群體
而中國各地就好似香港星加坡澳洲印度南非當作同一個國家
總之唔可以用香港情況諗中國

佢地好定壞 自己係咪憎惡佢地 冇關係
既然分國界 就係接受佢地唔同於我地 就係接受佢地係咁 係咁既前提下合作
係咁 國際政治先進行到落去

亦唔係基於咩nogun
咁同藍絲因為恐懼或不安而親政府一樣妨礙自己判斷力

真係，希望有生之年見到中國會經歷日本德國1945年後既狀態，浴火重生，香港都一樣要。

依家係侵侵當權就對華硬路線，咁如果China Joe當選，係咪仲係呢支歌仔？

根本香港問題就唔係咩民主同專制問題
核心問題係中華帝國對周邊地方既壓迫
只要一日有大一統中國係度 周邊地區都會承受住依種壓力

香港幾百公里附近有五間核電廠
如何重生 分分鐘變切爾諾貝爾

地球再打多次大戰應該會毀滅

意識同行動上似
實力差幾十億光年

第三次沖擊

落後90年

講乜鳩
將支那當一個整體黎睇只係ON9
你睇下武漢湖北人點比人當外星人打就知咩料
支那係大概率會衰退甚至崩潰 到時就係所謂既大洪水
支那歷史既大一統皇朝永遠都係合久必分
遠至七國 近至民國軍閥割據都有
分裂係支那歷史不可分割既一部分黎
秦朝夠書同文車同軌 最後咪又係散撚哂
尤其是而家支那人口咁撚多資源又咁撚少
唔出事好地地大家就係中華民族 一出事就非我族類直接開殺啦
如果你當廣東人係北京胡虜黎睇 一概屌柒實在太naive
舊香港已經比賤畜廢老敗壞哂 除非你可以而家消滅香港200萬垃圾人口
再追番十年既產業發展
如果做唔到 就只有拉埋廣東獨立 同時港獨
廣東獨立成功香港先有獨立發展既可能性

我一向都話
已經唔止係中共嘅問題
而係成個國家嘅人都有問題
無文化無禮貌，思想好似野蠻人咁
少少唔滿意就戰狼上身喊打喊殺

當然正常人都仲有唔少嘅
但係絕大部份都係覺得
「中國人絕不能被欺負」嘅心態

好文一推

泛亞論、日本軍國主義的內核，也是亞洲人要抗擊歐美帝國殖民主義和歧視，咱要吐氣揚眉。這種自我認同一旦啟動，就不會是官方能夠控制，或者學者做道德文章能夠抑制。

聯朝抗美，可戰可勝，能戰能勝，中国偷襲關島，趁疫症助攻打倒第七艦隊，國家實力一年半內超越美帝，反攻美洲。

日本精神論玩特攻架喎

中華帝國主義就係自由世界既敵人

德軍個時d國防技術勁好多
國防工業唔差
你睇d戰車水平係重質

很多人陷在舊框架，就無法承認中國才是問題，而不只是共產黨。文化戀中者，則永遠不承認窮兵黷武是中國傳統，我們來自一套擁有悠久帝國主義傳統的文化。

深表認同

樓主簡直羞辱德意志帝國同大日本帝國